圖解 - 抗爭有十勝，敵人有十敗

以下係理性分析，唔係飛機文。只要保持十種優勢，抗爭必勝。紅字為未來要改善之處。

抗爭有十勝，敵人有十敗，與敵不同，則事可成。

一︰道勝（順其自然）
敵人︰唯我獨尊，蔑視天地
習種自我造神，滅神滅佛，從歷史上可見好快有災難出現。歷史上滅過佛嘅皇帝只有兩種下場，一係暴斃，一係做亡國之君，詳情自己google。

抗爭者︰行事謙卑，水無常形
手足尊重生命，尊重不同宗教、種族，懷著一顆謙卑，面對不安的天氣，自然受到所有人愛戴。而行事若水，可聚可散，無大台，自發參與。水嘅特性請參考林夕嘅作品《弱水三千》同《浮生若水》，你會更加明白點解一直要強調be water。
未來改善之處係，海納百川，要做到真正若水，就要包容唔同聲音，接納不同意見。

二︰義勝（為正義而戰）
敵人︰倒行逆施，違反正道
無謂多講。

抗爭者︰順應民意，奉天討逆
天琦點解要話「唔好俾仇恨支配，要時刻保持思考」？因為我地唔係為咗敵人而戰，係為咗正義而戰！如果為咗仇恨敵人而戰，當仇恨被時間沖淡，咁抗爭就會缺乏動力；如果為咗正義而戰，只要正義一日未能彰顯，抗爭時刻都會保持動力。卡通片都有教「因為我係正義，你係邪惡，所以我要打敗你！」

三︰治勝（角色定位體制分明）
敵人︰上樑不正，尊卑不分，以下犯上，御下無方
毫無體制可言，唔知邊個話事。警長可以鬧特首，散仔可以譴責司長，特首又管唔掂下面。

抗爭者︰和理勇武，兄弟爬山，各司其職，互相支持
手足各自努力，各盡其責，喺自己崗位上面做到最好。
未來改善之處係，唔好懶！

四︰度勝（胸襟廣闊）
敵人︰用人唯親，剛愎自用，氣度狹隘，各懷鬼胎
官員無才無德，特首一意孤行，反民主派為利益行事，姐姐記仇。

抗爭者︰寬宏大量，不計前嫌，包容異見，絕不記仇
只要係同路人，就係手足，而且會互相交流意見，銀髮族到小學生都有計傾。泛民百屌成才，抗爭者放下成見，體制內外，共同努力！不割席！
未來改善之處係，黃色經濟圈要有氣度，只要及時轉向都歡迎加入，要凸顯抗爭者胸襟同氣魄，先會吸引到支持者！

五︰謀勝（計謀用得其所）
敵人︰謀而不決，後知後覺，誤判形勢，潑油救火
撤回搞咗三個月，任何決定都要經過北京審批，行事必慢！行政會議個個大番薯，毫無決策能力，亂指一通，以亂添亂。
抗爭者︰當機立斷，先發制人，多謀不亂，對症下藥
每當有新諗法，好快就有人實行（民記、工會、黃色經濟圈......），計謀多但會經過思考，討論可行性同利弊，先下判斷。
未來改善之處係，獨立思考！！！面對極多風向撚、五毛，先謀後動好重要！

六︰德勝（道德聲望）
敵人︰粉飾太平，自吹自擂，沽名釣譽，臭名遠播
黑警拎黨報封面、澳門搞咩金融中心、反制美國措施，得個講字。

抗爭者︰實而不華，靜靜地嬴，連結全球，譽滿海外
智者務實，庸者務虛。對內，行事前暗中計畫，行事後隱匿身份，事了拂衣去 深藏功與名。對外，大肆宣揚，利用全球建立包圍網。

七︰仁勝（待人真誠，憐憫弱小）
敵人︰冷血無恥，只顧奉承，不理民生
唔多講。

抗爭者︰顧己及人，一方有難，八方支援
建立自發組織，連結社群，關懷手足身心健康。
未來改善之處係，要注意心理健康，有唔開心第一時間熜咗連登！！！

八︰明勝（分辨是非）
敵人︰是非不分，滿口謊言，盡信讒言，混淆視聽
腦殘者不予置評。

抗爭者︰黑白分明，守護真相，敢於諫言，自我修正
堅持追求真相，支持尋求真相之媒體，決不同流合污。手足經常作行動檢討，唔怕提出意見，唔怕柒，有錯就認，幫助運動一次一次重回正軌，拾回初心。
未來改善之處係，唔好濫用不分化作為不檢討嘅藉口，有錯就要講！

九︰文勝（文宣傳播）
敵人︰散播謠言，自毀公信，同溫圍爐，過分離地
黨報社評、警謊、TVB報道假新聞，講野已經無人信。外交部講嚟講去三幅屁，自己同自己外交。政府宣傳片與事實脫節，但自我感覺良好。
抗爭者︰建基事實，來源可靠，媒介繁多，滲入社區
堅持fact check，只報道事實，不添加、不刪減。傳播媒介有實體（連儂牆、民記）、有虛擬（警暴記錄網站、文宣TG）。
未來改善之處係，開拓新媒介，例如免費報紙、區議員報告板。保持舊有媒介，堅守連儂牆，撕一貼百！！！唔好懶！！！

十︰武勝（勇武之道）
敵人︰以暴製暴，情緒失控，攻擊無辜，難以預測
無自制能力嘅攻擊，叫做暴力，只會小事化大。
抗爭者︰以武止暴，界線分明，適和適勇，收放自如
有自制能力嘅攻擊，叫做武力，所以社會上只有一種暴力，就係警暴。手足知道幾時需要勇武，幾時需要和理，可以避重就輕，以實擊虛。

點解我會話堅持十勝，就會勝利？因為時間利我，不利敵人。

無錯，我地開始嘅時候，實力遠比敵人弱小，所以每戰每敗。但係我地擁有十種優勢，實力隨時間上升！而敵人有十種劣敗，實力只會隨時間減少。因此，當時間過去，到達break even point，我地就可以反敗為勝，而過咗point嘅時間愈長，雙方實力差距就會愈大，到時就可以乘勝追擊。

而維持十種優勢，就係維持實力上升嘅要素，優勢愈明顯，實力上升速度愈快，到達break even point嘅時間亦會愈短，咁就愈快可以煲底相見。

所以利用好自己嘅優勢去打對方嘅弱點，就係致勝之道。唔好睇小自己，你信會嬴就會嬴！

只要相信夢，定能飛！
風雨不會沒了期，終於會等到夢寐！

好文

幾好記 同埋都係提醒我哋要改善既部分

我真係信我地會贏

樓主好有心
推

雖然好多野要改善

但我相信大家一定做得到

推

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

借位宣傳 聽日有行動
要推到熱門
要人啊

推推

奉孝再世

高質幫推

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

時刻改進！

我都有諗過用郭嘉十勝十敗論（定荀彧？）激勵大家，奈何寫唔出樓主好文！

奉孝

pish

high juice

重要post push，4+5+6好緊要
5同6唔講啦，大家都知
既然呢排大家都話要認真推黃色經濟圈，4就近期好緊要，但係我覺得大家係呢方面太多審查，太多批鬥（連登反而好d，個啲FB group真係好撚on9），本身經濟體系要搞得成最重要就係夠「自由」，下下要分級，又話邊個冇捐錢，其實真係冇得搞，下下要鬥付出得多捐得多，嗰啲唔係經濟圈，嗰啲係接近義賣。

Push
唔好tldr

[檢討文]呢場運動經歷半年，想係度總結經驗同觀察，歡迎討論（整體）（預咗無人理）

巴打好文

呢排諗緊抗爭可持續發展
下次寫

謝巴打

認同

再推

咁高汁咁少人睇？

講得好

push

第八，要打擊手足中fake news陷阱